% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es_ES

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PARA MÁS INFORMACIÓN SOBRE LOS PAQUETES --> https://ctan.org/ %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CODIFICACIÓN
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage[T1]{fontenc} % Codificación de la fuente de salida para caracteres internacionales
\usepackage[utf8]{inputenc} % Requerida para introducir caracteres internacionales
\usepackage{csquotes} % Package biblatex Warning: 'babel/polyglossia' detected but 'csquotes' missing. Loading 'csquotes' recommended.


\usepackage{mathpazo} % palatino (serif y math)
\usepackage{helvet} % helvetica (sans serif)
%\usepackage{sourcecodepro}
%\usepackage[ttdefault=true]{AnonymousPro}
%\usepackage{uncial} % señor de los anillos
%\usepackage{xcolor}

\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAQUETES MATEMATICAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{thmtools} % Extensión de los entornos de teoremas
\usepackage{amsfonts} % Fuentes TEX de la American Mathematical Society

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FIGURAS Y TABLAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{graphicx} % Aumenta las opciones del comando \includegraphics
\usepackage{pgfplots} % Para dibujar gráficas dentro de LaTeX
\usepackage{float} % Mejora la definición de objetos flotantes como tablas o figuras
\usepackage[figurename=Figura,tablename=Tabla,labelfont=bf,margin=10pt,justification=centering]{caption}% Características del caption en figuras y tablas.
\usepackage{subcaption} % Características para el caption de las subfiguras
\usepackage{array} % Extiende las opciones para formatos de columnas 
\usepackage{booktabs} % Añade opciones a las tablas
\usepackage{multirow} % Create tabular cells spanning multiple rows
\usepackage{multicol} % Intermix single and multiple columns
\usepackage{tabularx} % Entornos "tabular" con columnas con el ancho ajustable
\usepackage{rotating} % Rota imágenes dentro del entorno "figure"
\usepackage{pdflscape} % Sirve para rotar la página y dejarla apaisada.
\usepackage{longtable} % Para crear tablas muy largas. Divide la tabla automáticamente cuando va a ser más grande que la tabla.
\pgfplotsset{compat=1.15} % Package pgfplots Warning: running in backwards compatibility mode (unsuitable tick labels; missing features). Consider writing \pgfplotsset{compat=1.15} into your preamble. on input line 47.
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CODIGO
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{verbatim} % Para letra de código \verb{texto aquí}
\usepackage{listings} % Para introducir código
\input{./src/arduinoLanguage}
\usepackage[framed, numbered, autolinebreaks, useliterate]{mcode} % Para introducir el código de MATLAB

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LISTAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{enumitem} % Enumera con numeración redefinible

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACRONIMOS, NOMENCLATURA Y ABREVIATURAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{acro} % Abreviaturas, más info: https://goo.gl/b9mdB2
\acsetup{first-style=empty}

% estilo de la lista de acrónimos: pone todo alineado con un margen de 3.em
\newlist{acronyms}{description}{1}
\newcommand*\addcolon[1]{#1}
\setlist[acronyms]{
	labelwidth = 3em,
	leftmargin = 3.5em,
	% noitemsep,
	itemindent = 0pt,
	font=\addcolon}
\DeclareAcroListStyle{mystyle}{list}{ list = acronyms }
\acsetup{ list-style = mystyle }

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCIAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 

\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Para quitar los recuadros de los hipervinculos
\usepackage{nameref} % Hace referencias al nombre de la sección, ...
\usepackage[capitalise]{cleveref} % Intelligent cross-referencing
\addto\captionsspanish{
%     % Second argument is singular, third is plural
    \crefname{figure}{\spanishfigurename}{\spanishfigurename s}
    % \Crefname{figure}{Figura}{Figuras}
	\crefname{table}{\spanishtablename}{\spanishtablename s}
	% \Crefname{table}{Tabla}{Tablas}
}
\newcommand\crefpairconjunction{ y } % traduce el formato de clerref desde 'and'
\newcommand{\creflastconjunction}{ y }

\usepackage{lastpage} % Reference last page for Page N of M type footers

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MICROFORMATING
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\setcounter{section}{0}
\usepackage{microtype} % Arreglos automaticos

\usepackage{parskip} % Para el espaciado entre parrafos
\setlength{\parindent}{0 cm} % Espaciado por defecto de todos los párrafos
\usepackage{indentfirst} % Sangra el primer párrafo de capitulo, sección...

\usepackage{datetime} % Para distintos formatos de tiempo con \today
\renewcommand{\dateseparator}{-} % Cambia el separador de tiempo, por defecto es /

\raggedbottom%


\usepackage{emptypage}

\let\origdoublepage\cleardoublepage%
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
	\clearpage
	{\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}
\let\cleardoublepage\clearemptydoublepage


\def\blankpage{%
	\clearpage%
	\thispagestyle{empty}%
	% \addtocounter{page}{-1}%
	\null%
	\clearpage}
%\def\blankdoublepage{%
%      \cleardoublepage%
%      \thispagestyle{empty}%
%      % \addtocounter{page}{-2}%
%      \null%
%      \cleardoublpage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MÁRGENES
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage[hmargin=1.8cm,top=3.8cm, bottom=4cm,headheight=65pt,footskip=0pt,includefoot]{geometry}
\geometry{bindingoffset=1cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	UNIDADES
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{siunitx} % Para usar el SI de unidades
\sisetup{output-decimal-marker = {,},exponent-product=\cdot,binary-units = true}
\usepackage{physics} % Para escribir las fórmulas de derivadas, etc

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAFÍA
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Usar biblatex. Se recomienda usar JabRef para generar el *.bib
\usepackage[backend=biber, % bibtex
            style=numeric-comp, % authoryear-comp
            natbib=true,
            sorting=none, % Poner en none para poner por orden de mencion
            maxcitenames=2, % Para que salgan los et al. como quiere pindado, como máximo 2.
            doi=false,
            url=false,
            isbn=false]{biblatex} 
\DefineBibliographyStrings{spanish}{andothers={\textsl{et~al\adddot}}}
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}
\DeclareNameAlias{default}{family-given}

\addbibresource{./ref.bib} % The filename of the bibliography
%\setlength\bibitemsep{\baselineskip} % Separacion entre items en la lista de referencias

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FORMATO TITULOS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 

\usepackage{titlesec}

\titleformat{\chapter}
{\sffamily\huge\bfseries}
{\thechapter.}{1em}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-10pt}{20pt}

% ESTILO CAPITULO DE LAS ECSS
%\titleformat{\chapter}[display]
%{\bfseries\Large\filleft\sffamily}
%{\Huge\thechapter}
%{0em}{\Huge}
%[\titlerule]
%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-10pt}{20pt}


\titleformat{\section}
{\sffamily\LARGE\bfseries}
{\thesection.}{1em}{}

\titleformat{\subsection}
{\sffamily\Large\bfseries}
{\thesubsection.}{1em}{}

\titleformat{\subsubsection}
{\sffamily\large\bfseries}
{\thesubsubsection.}{1em}{}

\setcounter{secnumdepth}{4}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FORMATO CABECERAS
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{3cm}
\setlength{\footskip}{1.5cm}

\input{texconfig/headers}

\assignpagestyle{\chapter}{\estiloCabeceros}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DEFINIENDO TEOREMAS, DEFINICIONES ...
%---------------------------------------------------------------------------------------- 

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{lem}[thm]{Lema}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposición}
\newtheorem{cor}[thm]{Corolario}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definición}[chapter]
\newtheorem{exmp}{Ejemplo}[chapter]
\newtheorem{rem}{Observación}[chapter]

\theoremstyle{remark}
%\newtheorem*{rem}{Observación}
\newtheorem*{note}{Nota}

% función exponencial, poniendo el argumento en el exponente
\newcommand{\expe}[1]{\mathrm{e}^{#1}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   TRADUCCIONES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\addto\captionsspanish{\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\tan}{\mathop{\rm tg}\nolimits}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\sin}{\mathop{\rm sen}\nolimits}} % Sustituye a \sin
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\arctan}{\mathop{\rm arctg}\nolimits}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\arcsin}{\mathop{\rm arcsen}\nolimits}}
% \addto\captionsspanish{\renewcommand{\arctanh}{\mathop{\rm arctgh}\nolimits}}

\addto\captionsspanish{\renewcommand{\bibname}{Referencias}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\refname}{Referencias}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\lstlistingname}{Código fuente}}
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de  códigos fuente}}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%   OTRAS FUENTES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\usepackage[nomap,lining,scale=0.9]{FiraMono} % mono font
\usepackage{eurosym}
\usepackage{lipsum}